
HTML (Day 2)
1. HTML Links
- Definition: A hyperlink is a link from one web page to another.
- Explanation: The <a> element is used to create a hyperlink to another web page or to an email address.
- Example: <a href="https://www.google.com" title="Google Homepage">Visit Google</a>
- Attributes:
    - href: Specifies the URL of the linked document.
    - title: Specifies the title of the linked document.

2. HTML Images
- Definition: An image is a graphic representation of an object or concept.
- Explanation: The <img> element is used to add an image to a web page.
- Example: <img src="image.jpg" alt="An image on the web page">
- Attributes:
    - src: Specifies the URL of the image.
    - alt: Specifies the alternative text for the image.

3. HTML Lists
- Definition: A list is a collection of items that are displayed in a specific order.
- Explanation: The <ul> element is used to create an unordered list, while the <ol> element is used to create an ordered list.
- Example: <ul> <li>Coffee</li> <li>Tea</li> <li>Milk</li> </ul>
- Elements:
    - <ul>: Unordered list element.
    - <ol>: Ordered list element.
    - <li>: List item element.

4. HTML Tables
- Definition: A table is a structured set of data that is organized into rows and columns.
- Explanation: The <table> element is used to create a table.
- Example: <table> <tr> <td>Name</td> <td>Age</td> </tr> <tr> <td>John Doe</td> <td>30</td> </tr> </table>
- Elements:
    - <table>: Table element.
    - <tr>: Table row element.
    - <td>: Table data element.

CSS (Day 2)
1. CSS Colors
- Definition: Color is a property that is used to specify the color of an element's background, text, or border.
- Explanation: Colors can be specified using RGB (Red, Green, Blue) or HSL (Hue, Saturation, Lightness) values.
- Example: body { background-color: rgb(255, 0, 0); }
- Properties:
    - background-color: Specifies the background color of an element.
    - color: Specifies the text color of an element.

2. CSS Fonts
- Definition: Font is a property that is used to specify the font family, size, and style of an element's text.
- Explanation: Font families can be specified using generic family names (e.g. serif, sans-serif) or specific font family names (e.g. Arial, Times New Roman).
- Example: h1 { font-family: Arial; font-size: 24px; font-style: italic; }
- Properties:
    - font-family: Specifies the font family of an element's text.
    - font-size: Specifies the font size of an element's text.
    - font-style: Specifies the font style of an element's text.

3. CSS Text Alignment
- Definition: Text alignment is a property that is used to specify the alignment of an element's text.
- Explanation: Text can be aligned to the left, center, or right.
- Example: p { text-align: center; }
- Properties:
    - text-align: Specifies the text alignment of an element.

4. CSS Background Images
- Definition: Background image is a property that is used to specify the background image of an element.
- Explanation: Background images can be specified using the url() function.
- Example: body { background-image: url('image.jpg'); background-repeat: no-repeat; }
- Properties:
    - background-image: Specifies the background image of an element.
    - background-repeat: Specifies the repeat behavior of the background image.



HTML Q&A:
1. *Q: What is the purpose of the href attribute in the <a> element?*
A: The href attribute specifies the URL of the linked document.
2. *Q: What is the difference between an unordered list (<ul>) and an ordered list (<ol>) in HTML?*
A: An unordered list is a list of items that do not have a specific order, while an ordered list is a list of items that have a specific order.
3. *Q: What is the purpose of the alt attribute in the <img> element?*
A: The alt attribute specifies the alternative text for the image.
4. *Q: What is the purpose of the <table> element in HTML?*
A: The <table> element is used to create a table.

CSS Q&A:
1. *Q: What is the purpose of the background-color property in CSS?*
A: The background-color property specifies the background color of an element.
2. *Q: What is the difference between the font-family and font-size properties in CSS?*
A: The font-family property specifies the font family of an element's text, while the font-size property specifies the font size of an element's text.
3. *Q: What is the purpose of the text-align property in CSS?*
A: The text-align property specifies the text alignment of an element.
4. *Q: What is the purpose of the background-image property in CSS?*
A: The background-image property specifies the background image of an element.